document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ทางราชการ พ.ศ.๒๕๕๘ ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "การอำนวยความสะดวก ใน การพิจารณา อนุญาต ของ"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ณ วันที่ ๑๖ มกราคม พ.ศ.๒๕๕๘"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี ที่ - - - - -",
        "back": "๗๐ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช - - - - - ว่า",
        "back": "มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร มี - - - - - อนุญาต ของ ทางราชการ",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย การอำนวยความสะดวก ใน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ - - - - - โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ การอำนวยความสะดวก ใน - - - - -",
        "back": "การพิจารณา อนุญาต ของ ทางราชการ พ.ศ.๒๕๕๘”"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ - - - - - วัน นับ",
        "back": "เมื่อ พ้น กำหนด หนึ่งร้อย แปดสิบ"
    },
    {
        "front": "แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป เว้นแต่ มาตรา ๑๗ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง - - - - -",
        "back": "แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ พระราชบัญญัติ - - - - - บรรดา การอนุญาต การ จดทะเบียน หรือ การ แจ้ง",
        "back": "นี้ ให้ ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "ที่ มี กฎหมาย หรือ กฎ กำหนดให้ ต้อง ขออนุญาต จดทะเบียน หรือ แจ้ง - - - - -",
        "back": "ก่อน จะ ดำเนินการ ใด"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ของ - - - - - ขัด หรือ แย้ง กับ พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้",
        "back": "กฎหมาย หรือ กฎ ใด ที่"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นี้ แทน มาตรา ๔"
    },
    {
        "front": "- - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า เจ้าหน้าที่ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "“อนุญาต” หมายความว่า การ ที่ เจ้าหน้าที่ ยิน ยอมให้ - - - - - มี กฎหมาย กำหนดให้",
        "back": "บุคคล ใด กระทำการ ใด ที่"
    },
    {
        "front": "ต้อง ได้รับ ความยินยอม ก่อน กระทำการ นั้น และ ให้ - - - - - การอนุมัติ การ",
        "back": "หมายความ รวมถึง การ ออก ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "จดทะเบียน การ ขึ้นทะเบียน การ รับ - - - - - การ ให้ อาชญาบัตร ด้วย",
        "back": "แจ้ง การ ให้ ประทานบัตร และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย กำหนดให้ มีอำนาจ ใน การอนุญาต",
        "back": "“ผู้ อนุญาต” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” - - - - -",
        "back": "หมายความว่า พนักงานเจ้าหน้าที่ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต"
    },
    {
        "front": "“กฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต” หมายความว่า บรรดา กฎหมาย - - - - - ดำเนินการ ใด หรือ การ",
        "back": "ที่ มี บทบัญญัติ กำหนด ให้การ"
    },
    {
        "front": "ประกอบ กิจการ ใด จะ ต้อง ได้รับอนุญาต ก่อน จึง จะ ดำเนินการ - - - - - ขออนุญาต",
        "back": "ได้ “คำขอ” หมายความว่า คำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - (๑) รัฐสภา และ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "มิ ให้ ใช้ บังคับ แก่"
    },
    {
        "front": "(๒) การพิจารณา - - - - - การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "พิพากษา คดี ของ ศาล และ"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - -",
        "back": "คดี และ การ วางทรัพย์"
    },
    {
        "front": "(๓) การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ สิ่งแวดล้อม",
        "back": "(๔) การอนุญาต ตามกฎหมาย ว่าด้วย ทรัพยากรธรรมชาติ"
    },
    {
        "front": "(๕) การอนุญาต - - - - - ทางทหาร ด้าน ยุทธการ รวมทั้ง ตามกฎหมาย เกี่ยวกับ การควบคุม ยุทธภัณฑ์",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ ปฏิบัติการ"
    },
    {
        "front": "และ กฎหมาย ว่าด้วย โรงงาน - - - - -",
        "back": "ผลิต อาวุธ ของ เอกชน"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ไม่ ให้ นำ บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ มา ใช้ - - - - -",
        "back": "บังคับ แก่ การ ดำเนินกิจการ ใด"
    },
    {
        "front": "หรือ กับ - - - - - ไว้ ใน วรรค หนึ่ง ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "หน่วยงาน ใด นอกจาก ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ทุก ห้า ปี นับแต่ วันที่ - - - - - ผู้ อนุญาต พิจารณา",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ที่ ให้อำนาจ ใน - - - - - นั้น เพื่อ ยกเลิก การอนุญาต หรือ จัด",
        "back": "การอนุญาต ว่า สมควร ปรับปรุง กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ให้ มี มาตรการ อื่น แทน - - - - - ผู้ อนุญาต จะ พิจารณา ปรับปรุง",
        "back": "การอนุญาต หรือไม่ ทั้งนี้ ในกรณีที่ มีความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย หรือ จัด ให้ มี มาตรการ อื่น แทน ใน - - - - - นั้น ก็ได้",
        "back": "กำหนด ระยะเวลา ที่ เร็ว กว่า"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ อนุญาต - - - - - หนึ่ง ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา ยกเลิก การอนุญาต",
        "back": "เสนอ ผล การพิจารณา ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "หรือ จัด ให้ มี มาตรการ อื่น แทน การอนุญาต ในการนี้ - - - - - คณะกรรมการ",
        "back": "ให้ คณะรัฐมนตรี รับฟัง ความคิดเห็น ของ"
    },
    {
        "front": "พัฒนา กฎหมาย ตามกฎหมาย - - - - - ด้วย",
        "back": "ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ประกอบ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ - - - - - ใด จะ ต้อง ได้รับอนุญาต ผู้ อนุญาต จะ ต้อง",
        "back": "ในกรณีที่ มี กฎหมาย กำหนดให้ การกระทำ"
    },
    {
        "front": "จัดทำ คู่มือ สำหรับ ประชาชน - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข (ถ้า มี)",
        "back": "ซึ่ง อย่าง น้อย ต้อง ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "ใน การ ยื่นคำขอ ขั้นตอน และ ระยะเวลา ใน การพิจารณา - - - - - หลักฐาน ที่",
        "back": "อนุญาต และ รายการ เอกสาร หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มา พร้อมกับ คำขอ และ จะ กำหนดให้ ยื่นคำขอ ผ่าน ทาง สื่อ",
        "back": "ผู้ ขออนุญาต จะ ต้อง ยื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย ตนเอง ก็ได้",
        "back": "อิเล็กทรอนิกส์ แทน การ มา ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "คู่มือ สำหรับ ประชาชน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ปิดประกาศ ไว้ - - - - - และ",
        "back": "ณ สถานที่ ที่ กำหนดให้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "เผยแพร่ ทาง สื่อ - - - - - จะ ได้ สำเนา คู่มือ ดังกล่าว ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "อิเล็กทรอนิกส์ และ เมื่อ ประชาชน ประสงค์"
    },
    {
        "front": "จัด สำเนา ให้ โดย จะ - - - - - ก็ได้ ใน กรณี เช่นนั้น ให้",
        "back": "คิด ค่าใช้จ่าย ตามควร แก่ กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - - คู่มือ สำหรับ ประชาชน ด้วย",
        "back": "ระบุ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ระบบ ราชการ ตรวจสอบ ขั้นตอน และ ระยะเวลา ใน การพิจารณา อนุญาต",
        "back": "เป็น หน้าที่ ของ คณะกรรมการ พัฒนา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่า เป็น ระยะเวลา ที่ เหมาะสม ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธี การบริหาร",
        "back": "ที่ กำหนด ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในกรณีที่ เห็น ว่า ขั้นตอน และ ระยะเวลา ที่ กำหนด ดังกล่าว ล่าช้า",
        "back": "กิจการ บ้านเมือง ที่ ดี หรือไม่"
    },
    {
        "front": "เกิน สมควร ให้ - - - - - สั่งการ ให้ ผู้ อนุญาต ดำเนินการ แก้ไข ให้ เหมาะสม โดยเร็ว",
        "back": "เสนอ คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การอำนวยความสะดวก ให้ แก่ ประชาชน ให้ - - - - - บริการ ร่วม",
        "back": "ส่วนราชการ จัด ให้ มี ศูนย์"
    },
    {
        "front": "- - - - - รายละเอียด เกี่ยวกับ การอนุญาต ต่าง ๆ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต ไว้ ณ",
        "back": "เพื่อ รับ คำขอ และ ชี้แจง"
    },
    {
        "front": "ที่ เดียวกัน ตาม - - - - - ราชการ กำหนด",
        "back": "แนวทาง ที่ คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ให้ เป็น - - - - - หน้าที่ ใน การ รับ คำขอ จะ",
        "back": "หน้าที่ ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ ผู้ มี"
    },
    {
        "front": "ต้อง ตรวจสอบ คำขอ และ รายการ เอกสาร หรือ หลักฐาน ที่ ยื่น - - - - -",
        "back": "พร้อม คำ ขอให้ ถูกต้อง ครบถ้วน"
    },
    {
        "front": "หาก - - - - - หรือยัง ขาด เอกสาร หรือ หลักฐาน ใด ให้ แจ้ง ให้",
        "back": "เห็น ว่า คำขอ ไม่ ถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ ทันที ถ้า เป็น กรณี ที่ สามารถ แก้ไข - - - - -",
        "back": "หรือ เพิ่มเติม ได้ ในขณะนั้น ให้"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ดำเนินการ แก้ไข - - - - - เพิ่มเติม ให้ ครบถ้วน ถ้า",
        "back": "หรือ ยื่น เอกสาร หรือ หลักฐาน"
    },
    {
        "front": "เป็น กรณี ที่ ไม่ อาจ ดำเนินการ ได้ ในขณะนั้น - - - - - รายการ เอกสาร",
        "back": "ให้ บันทึก ความ บกพร่อง และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพิ่มเติม พร้อมทั้ง กำหนด ระยะเวลา ที่ ผู้ ยื่นคำขอ จะ ต้อง ดำเนินการ",
        "back": "หรือ หลักฐาน ที่จะ ต้อง ยื่น"
    },
    {
        "front": "แก้ไข หรือ ยื่น เพิ่มเติม ไว้ - - - - - ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ และ ผู้ ยื่นคำขอ",
        "back": "ใน บันทึก ดังกล่าว ด้วย และ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ลงนาม ไว้ ใน บันทึก นั้น"
    },
    {
        "front": "ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มอบ สำเนา บันทึก ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - หลักฐาน",
        "back": "ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ยื่นคำขอ ได้ จัดทำ คำขอ - - - - - หลักฐาน ครบถ้วน ตามที่ ระบุ",
        "back": "ถูกต้อง และ แนบ เอกสาร หรือ"
    },
    {
        "front": "ใน คู่มือ สำหรับ ประชาชน ตาม มาตรา ๗ แล้ว หรือ ได้ - - - - -",
        "back": "แก้ไข หรือ ยื่น เอกสาร หรือ"
    },
    {
        "front": "หลักฐาน เพิ่มเติม ครบถ้วน - - - - - ปรากฏ ใน บันทึก ตาม วรรค หนึ่ง แล้ว",
        "back": "ตามที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ แนะนำ หรือ ตามที่"
    },
    {
        "front": "พนักงานเจ้าหน้าที่ จะ - - - - - อื่น ใด อีก ไม่ ได้ และ จะ ปฏิเสธ",
        "back": "เรียก เอกสาร หรือ หลักฐาน เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา คำขอ นั้น โดย อาศัย เหตุ แห่ง ความ - - - - - ความ ไม่",
        "back": "ไม่ สมบูรณ์ ของ คำขอ หรือ"
    },
    {
        "front": "ครบถ้วน ของ เอกสาร หรือ หลักฐาน ไม่ ได้ เว้นแต่ เป็น - - - - - หรือ",
        "back": "กรณี ที่ ความ ไม่ สมบูรณ์"
    },
    {
        "front": "ความ ไม่ ครบถ้วน นั้น - - - - - ทุจริต ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ และ เป็นผล ให้",
        "back": "เกิด จาก ความ ประมาทเลินเล่อ หรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ อาจ อนุญาต ได้ ในกรณีนี้ ให้ ผู้ อนุญาต สั่งการ - - - - - วินัย",
        "back": "ตามที่เห็นสมควร และ ให้ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินคดี กับ พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ในกรณีที่ ผู้ - - - - - หรือไม่ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน เพิ่มเติม",
        "back": "ยื่นคำขอ ไม่ แก้ไข เพิ่มเติม คำขอ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ แจ้งให้ทราบ หรือ ตามที่ ปรากฏ ใน - - - - - ๘ วรรค หนึ่ง",
        "back": "บันทึก ที่ จัด ทำตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ยื่นคำขอ พร้อมทั้ง แจ้ง เป็น หนังสือ ถึง เหตุ แห่ง การ คืนคำ ขอให้ ทราบ ด้วย",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ คืนคำ ขอให้ แก่ ผู้"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ จะ อุทธรณ์ คำสั่ง คืน - - - - - ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง หรือ จะ",
        "back": "คำขอ ตาม วรรค หนึ่ง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ยื่นคำขอ ใหม่ ก็ได้ แต่ ในกรณีที่ - - - - - ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด ผู้",
        "back": "กฎหมาย กำหนดให้ ต้อง ยื่นคำขอ ใด"
    },
    {
        "front": "ยื่นคำขอ จะ ต้อง ยื่นคำขอ นั้น - - - - -",
        "back": "ใหม่ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ผู้ อนุญาต ต้อง ดำเนินการ ให้ แล้วเสร็จ - - - - - ไว้ ใน",
        "back": "ภายใน กำหนด เวลา ที่ ระบุ"
    },
    {
        "front": "คู่มือ สำหรับ ประชาชน - - - - - ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ พิจารณา แล้วเสร็จ",
        "back": "ตาม มาตรา ๗ และ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ครบกำหนด เวลา ตามที่ ระบุ - - - - - ตาม มาตรา ๗ แล้ว หาก",
        "back": "ไว้ ใน คู่มือ สำหรับ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "- - - - - แล้วเสร็จ ให้ แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ ถึง",
        "back": "ผู้ อนุญาต ยัง พิจารณา ไม่"
    },
    {
        "front": "เหตุ แห่ง ความล่าช้า ทุก เจ็ด วัน - - - - - ส่ง สำเนา การ แจ้ง",
        "back": "จนกว่า จะ พิจารณา แล้วเสร็จ พร้อมทั้ง"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ให้ คณะกรรมการ พัฒนา - - - - -",
        "back": "ระบบ ราช การทราบ ทุกครั้ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คณะกรรมการ - - - - - ความล่าช้า นั้น เกิน สมควร แก่ เหตุ หรือ เกิด",
        "back": "พัฒนา ระบบ ราชการ เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "จาก การ - - - - - ของ หน่วยงาน ของ ผู้ อนุญาต ให้ คณะกรรมการ พัฒนา",
        "back": "ขาด ประสิทธิภาพ ใน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ระบบ ราชการ รายงาน ต่อ คณะรัฐมนตรี พร้อมทั้ง เสนอแนะ ให้ - - - - - หรือ ระบบ",
        "back": "มี การพัฒนา หรือ ปรับปรุง หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ ของ หน่วยงาน นั้น"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ไม่ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง หรือ - - - - - อนุญาต กระทำการ",
        "back": "วรรค สอง ให้ ถือว่า ผู้"
    },
    {
        "front": "หรือ ละเว้น - - - - - ผู้อื่น เว้นแต่ จะ เป็น เพราะ มี เหตุสุดวิสัย",
        "back": "กระทำการ เพื่อให้ เกิด ความเสียหาย แก่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ในกรณีที่ มี กฎหมาย กฎ ระเบียบ หรือ ข้อบังคับ - - - - - ให้",
        "back": "ใด ออกใช้ บังคับ และ มีผล"
    },
    {
        "front": "ต้อง เปลี่ยนแปลง หลักเกณฑ์ วิธีการ เงื่อนไข หรือ รายละเอียด อื่น ใด - - - - - ประชาชน",
        "back": "ที่ ปรากฏ ใน คู่มือ สำหรับ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๗ การเปลี่ยนแปลง เช่นว่า - - - - - กับ การ ยื่นคำขอ ที่ ได้",
        "back": "นั้น มิ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ยื่น ไว้ แล้ว โดย ชอบ ก่อน วันที่ - - - - - ดังกล่าว มีผล ใช้",
        "back": "กฎหมาย กฎ ระเบียบ หรือ ข้อบังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บัญญัติ ไว้ เป็น อย่าง อื่น แต่ สำหรับ ใน กรณี กฎ",
        "back": "บังคับ เว้นแต่ กฎหมาย นั้น จะ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ หรือ ข้อบังคับ นั้น จะ บัญญัติ ไว้ เป็น อย่าง - - - - - ในกรณีที่",
        "back": "อื่น ได้ ก็ แต่ เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ยื่นคำขอ",
        "back": "การเปลี่ยนแปลง นั้น จะ เป็นประโยชน์ ต่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ในกรณีที่ - - - - - และ กิจการ หรือ การ ดำเนินการ ที่ ได้รับ",
        "back": "กฎหมาย กำหนด อายุ ใบอนุญาต ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - - กิจการ หรือ การ ดำเนินการ ที่ เห็น ได้ ว่า ผู้ ได้รับ",
        "back": "ใบอนุญาต นั้น มี ลักษณะ เป็น"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จะ - - - - - ต่อเนื่อง กัน คณะรัฐมนตรี จะ กำหนดให้ ผู้รับ ใบอนุญาต ชำระ",
        "back": "ประกอบ กิจการ หรือ ดำเนินการ นั้น"
    },
    {
        "front": "ค่าธรรมเนียม การ ต่ออายุ ใบอนุญาต ตามที่ กำหนด - - - - - แทน การ ยื่นคำขอ ต่ออายุ",
        "back": "ไว้ ใน กฎหมาย นั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต ก็ได้ และ เมื่อ หน่วยงาน ซึ่ง - - - - - ดังกล่าว แล้ว ให้ ออก",
        "back": "มีอำนาจ ออก ใบอนุญาต ได้รับ ค่าธรรมเนียม"
    },
    {
        "front": "- - - - - แก่ ผู้รับ ใบอนุญาต โดยเร็ว และ ให้ ถือว่า ผู้รับ ใบอนุญาต ได้รับ",
        "back": "หลักฐาน การ ต่ออายุ ใบอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - แล้ว",
        "back": "ต่ออายุ ใบอนุญาต ตามกฎหมาย นั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "การ กำหนดให้ ผู้รับ ใบอนุญาต ชำระ ค่าธรรมเนียม - - - - - ต่ออายุ ใบอนุญาต ตาม วรรค",
        "back": "ต่ออายุ ใบอนุญาต แทน การ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง - - - - - พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว ให้ ระบุชื่อ พระราชบัญญัติ และ ประเภท ของ ใบอนุญาต",
        "back": "ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา ใน"
    },
    {
        "front": "ตาม พระราชบัญญัติ - - - - - ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง ได้",
        "back": "ดังกล่าว ที่ ผู้รับ ใบอนุญาต อาจ"
    },
    {
        "front": "ก่อน ตรา พระราชกฤษฎีกา ตาม วรรค สอง ให้ คณะรัฐมนตรี - - - - - สภาผู้แทนราษฎร และ",
        "back": "ส่ง ร่าง พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว ให้"
    },
    {
        "front": "วุฒิสภา เป็นเวลา ไม่ น้อยกว่า สามสิบ วัน เมื่อ - - - - - หาก สภาผู้แทนราษฎร หรือ",
        "back": "พ้น กำหนด เวลา ดังกล่าว แล้ว"
    },
    {
        "front": "วุฒิสภา มิได้ - - - - - กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง ตรา พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว ต่อไป",
        "back": "มีมติ ทักท้วง ให้ นำ ความ"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ - - - - - ที่จะ หารือ กับ หน่วยงาน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ"
    },
    {
        "front": "กับ การ ออก ใบอนุญาต - - - - - การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง และ วรรค สอง",
        "back": "เพื่อ เสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ ผู้ อนุญาต ที่จะ ต้อง กำหนด หลักเกณฑ์ และ แนว ทางการ",
        "back": "มาตรา ๑๓ ให้ เป็น หน้าที่"
    },
    {
        "front": "ตรวจสอบ - - - - - ดำเนินกิจการ ของ ผู้ ได้รับอนุญาต ให้ เป็นไป ตามที่ กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "การ ประกอบ กิจการ หรือ การ"
    },
    {
        "front": "การอนุญาต กำหนด และ ให้ เป็น หน้าที่ ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ และ - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ และ แนวทาง ดังกล่าว",
        "back": "ผู้ อนุญาต ที่จะ ต้อง ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี - - - - - จาก การ ประกอบ กิจการ หรือ การ ดำเนินกิจการ ของ",
        "back": "ผู้ ได้รับความเดือดร้อน รำคาญ หรือ เสียหาย"
    },
    {
        "front": "ผู้ ได้รับอนุญาต - - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่ เอง หรือ มี ผู้ ร้องเรียน ให้ เป็น",
        "back": "ไม่ ว่าความ จะ ปรากฏ ต่อ"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ - - - - - และ สั่ง การตาม อำนาจหน้าที่ โดยเร็ว",
        "back": "ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ ที่จะ ดำเนินการ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ในกรณีจำเป็น และ สมควร เพื่อ ประโยชน์ ใน การอำนวยความสะดวก แก่ - - - - -",
        "back": "ประชาชน ให้ คณะรัฐมนตรี มีมติ จัดตั้ง"
    },
    {
        "front": "ศูนย์ - - - - - ศูนย์กลาง ใน การ รับ คำขอ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต ขึ้น",
        "back": "รับคำ ขออนุญาต เพื่อ ทำหน้าที่ เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต ตาม วรรค - - - - - ตาม มาตรา ๑๘ วรรค",
        "back": "หนึ่ง มี ฐานะ เป็น ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "สี่ แห่ง - - - - - พ.ศ.๒๕๓๔ ซึ่ง แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร",
        "back": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - โดย อยู่ ในสังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี และ จะ ให้ มี สาขา",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประจำจังหวัด ด้วย ก็ได้",
        "back": "ของ ศูนย์ ประจำ กระทรวง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา ใน พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว",
        "back": "การ จัดตั้ง ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต"
    },
    {
        "front": "ให้ กำหนด - - - - - ให้ อยู่ ภายใต้ การ ดำเนินการ ของ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต",
        "back": "รายชื่อ กฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต ที่จะ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนินการ - - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ยื่นคำขอ",
        "back": "เกี่ยวกับ การ รับ คำขอ จะ"
    },
    {
        "front": "ผ่าน - - - - -",
        "back": "ทาง สื่อ อิเล็กทรอนิกส์ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ เมื่อ มี การ จัดตั้ง ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต ตาม - - - - - และ มีผล ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๑๔ แล้ว ให้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๑) ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต หรือ กฎ ที่ ออก - - - - - หรือ",
        "back": "ตามกฎหมาย ดังกล่าว กำหนดให้ ต้อง ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "ส่ง เอกสาร หรือ - - - - - สถาน ที่ใด ถ้า ได้ มี การ ยื่นคำขอ",
        "back": "หลักฐาน หรือ ค่าธรรมเนียม ใด ณ"
    },
    {
        "front": "หรือ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน หรือ ค่าธรรมเนียม ณ - - - - - ถือว่า ได้",
        "back": "ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต แล้ว ให้"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - หรือ หลักฐาน หรือ ค่าธรรมเนียม โดย ชอบ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต นั้น แล้ว",
        "back": "การ ยื่นคำขอ หรือ ส่ง เอกสาร"
    },
    {
        "front": "(๒) บรรดา เงิน ค่าธรรมเนียม หรือ เงิน - - - - - ขออนุญาต ได้รับ ไว้ ตาม",
        "back": "อื่น ใด ที่ ศูนย์ รับคำ"
    },
    {
        "front": "(๑) ให้ ศูนย์ รับคำ - - - - - รายได้แผ่นดิน ในนามของ หน่วยงาน ของ ผู้ อนุญาต",
        "back": "ขออนุญาต นำ ส่ง คลัง เป็น"
    },
    {
        "front": "หรือ ส่ง ให้ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น แล้วแต่ กรณี และ แจ้ง - - - - - ทราบ",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ของ ผู้ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๓) ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ - - - - - ค่าใช้จ่าย จาก เงิน ที่จะ ต้อง นำ",
        "back": "ผู้ อนุญาต มี สิทธิ หัก"
    },
    {
        "front": "ส่ง คลัง ให้ - - - - - ดังกล่าว แทน และ ส่งมอบ เงิน ที่ หัก",
        "back": "ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต หัก เงิน"
    },
    {
        "front": "ไว้ - - - - - ผู้ อนุญาต โดย ให้ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต มี สิทธิ",
        "back": "นั้น ให้ แก่ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "หัก ค่าใช้จ่าย ของ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต ตาม อัตรา ที่จะ ได้ ตกลง กับ - - - - -",
        "back": "หน่วยงาน ของ ผู้ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๔) ระยะเวลา ตาม มาตรา ๑๐ ให้ นับแต่ วันที่ ศูนย์ - - - - - ผู้",
        "back": "รับคำ ขออนุญาต ส่ง เรื่อง ให้"
    },
    {
        "front": "อนุญาต โดย ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต จะ ต้อง ส่ง เรื่อง - - - - - กว่า",
        "back": "ให้ ผู้ อนุญาต ไม่ ช้า"
    },
    {
        "front": "สาม วันทำการ และ ให้ นำ มาตรา - - - - - บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "๑๐ วรรค สี่ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "(๕) ให้ เป็น หน้าที่ ของ ผู้ - - - - - สำหรับ ประชาชน ตาม มาตรา",
        "back": "อนุญาต ที่จะ ต้อง ส่ง คู่มือ"
    },
    {
        "front": "๗ ที่ ถูกต้อง และ เป็น ปัจจุบัน ให้ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต - - - - -",
        "back": "ตาม จำนวน ที่ จำเป็น และ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ให้ มี การ ฝึกอบรม หรือ ชี้แจง แก่ - - - - - เพื่อให้ เกิด",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ของ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต"
    },
    {
        "front": "ความชำนาญ - - - - -",
        "back": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๖) ให้ เป็น หน้าที่ ของ - - - - - ที่จะ ต้อง ดำเนิน การตาม มาตรา",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ของ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต"
    },
    {
        "front": "๘ และ ต้อง รับผิดชอบ ใน ฐานะ - - - - - ใน มาตรา ๘",
        "back": "เช่นเดียวกับ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตามที่ บัญญัติ ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ให้ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต มี หน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) รับ - - - - - คำ อุทธรณ์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต",
        "back": "คำขอ และ ค่าธรรมเนียม รวม ตลอดทั้ง"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้ ข้อมูล - - - - - หรือ ประชาชน ให้ ทราบ ถึง หลักเกณฑ์ วิธีการ",
        "back": "ชี้แจง และ แนะนำ ผู้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "และ เงื่อนไข ใน การ ขออนุญาต รวม ตลอดทั้ง ความจำเป็น - - - - - ที่ จำเป็นต้อง",
        "back": "ใน การ ยื่นคำขอ อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน การ ประกอบ กิจการ หรือ ดำเนินการ อย่างหนึ่ง อย่างใด",
        "back": "ดำเนินการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การอนุญาต ทั้งปวง"
    },
    {
        "front": "(๓) ส่ง คำขอ หรือ คำ อุทธรณ์ ที่ ได้รับ จาก ผู้ - - - - -",
        "back": "ยื่นคำขอ หรือ ผู้ ยื่น คำ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ พร้อมทั้ง เอกสาร หรือ หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง ให้ หน่วยงาน ที่ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวข้อง และ คอย ติดตาม เร่งรัด"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ดังกล่าว เพื่อ ดำเนินการ ให้ ถูกต้อง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ และ คู่มือ",
        "back": "ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด ตาม"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ประชาชน ตาม มาตรา - - - - - สิทธิ ใน การ อุทธรณ์",
        "back": "๗ หรือ ตามกฎหมาย ที่ ให้"
    },
    {
        "front": "(๔) ในกรณีที่ เห็น ว่า หลักเกณฑ์ - - - - - มี รายละเอียด หรือ กำหนดให้ ต้อง",
        "back": "หรือ วิธีการ ใน การ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "ส่ง เอกสาร ที่ ไม่ จำเป็น - - - - - แก่ ประชาชน ให้ เสนอแนะ ต่อ",
        "back": "หรือ เป็น ภาระ เกิน สมควร"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี เพื่อ สั่งการ ให้ หน่วยงาน ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ปรับปรุงแก้ไข ให้ เหมาะสม ยิ่งขึ้น"
    },
    {
        "front": "(๕) รวบรวม ปัญหา และ อุปสรรค จาก การอนุญาต และ การ - - - - - เพื่อ",
        "back": "ดำเนินการ ของ ศูนย์ รับคำ ขออนุญาต"
    },
    {
        "front": "เสนอ ต่อ คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ เพื่อ - - - - - ให้ หน่วยงาน ที่",
        "back": "รายงาน ต่อ คณะรัฐมนตรี พิจารณา สั่งการ"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "ปรับปรุงแก้ไข ให้ เหมาะสม ต่อไป"
    },
    {
        "front": "(๖) เสนอแนะ - - - - - ขั้นตอน ระยะเวลา เกี่ยวกับ การอนุญาต ต่าง ๆ รวมถึง ข้อเสนอ",
        "back": "ใน การพัฒนา หรือ ปรับปรุง กระบวนการ"
    },
    {
        "front": "ใน การออกกฎหมาย กฎ ระเบียบ หรือ กำหนด หลักเกณฑ์ ที่ เกี่ยวกับ การอนุญาต - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ ประชาชน ได้รับ ความสะดวก มากขึ้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ - - - - - สำหรับ ประชาชน ตาม มาตรา ๗ ให้ เสร็จสิ้น ภายใน",
        "back": "ให้ ผู้ อนุญาต จัดทำ คู่มือ"
    },
    {
        "front": "หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ - - - - - พลเอก ประยุทธ์ จันทร์ โอชา นายกรัฐมนตรี",
        "back": "นี้ ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ - - - - - ปัจจุบัน มี กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ โดยที่"
    },
    {
        "front": "การอนุญาต - - - - - ประชาชน จะ ต้อง ขออนุญาต จาก ส่วนราชการ หลาย แห่ง อีก",
        "back": "จำนวนมาก การ ประกอบ กิจการ ของ"
    },
    {
        "front": "ทั้ง กฎหมาย ที่ เกี่ยวข้อง กับ การอนุญาต บาง ฉบับ ไม่ - - - - - หลักฐาน",
        "back": "ได้ กำหนด ระยะเวลา เอกสาร และ"
    },
    {
        "front": "ที่ จำเป็น รวมถึง ขั้นตอน ใน การพิจารณา - - - - - ประชาชน ใน การ ยื่นคำขอ",
        "back": "ไว้ ทำให้ เป็น อุปสรรค ต่อ"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ดำเนินการ ต่าง ๆ ดังนั้น เพื่อให้ มี กฎหมาย กลาง ที่จะ - - - - -",
        "back": "กำหนด ขั้นตอน และ ระยะเวลา ใน"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา อนุญาต และ - - - - - ร่วม เพื่อ รับ คำร้อง และ ศูนย์ รับคำ",
        "back": "มี การ จัดตั้ง ศูนย์ บริการ"
    },
    {
        "front": "ขออนุญาต ณ จุด เดียว เพื่อให้ ข้อมูล ที่ - - - - - จะ เป็น การอำนวยความสะดวก",
        "back": "ชัดเจน เกี่ยวกับ การ ขออนุญาต ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "แก่ ประชาชน จึง - - - - - ศ ริน รัตน์/Maker 18 มีนาคม 2565",
        "back": "จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ภัท รา นิษฐ์/Checker - - - - - รา นิษฐ์/Authorizer 6 พฤษภาคม 2565",
        "back": "6 พฤษภาคม 2565 ภัท"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม - - - - - ๒๕๕๘",
        "back": "๑๓๒/ตอนที่ ๔ ก/หน้า ๑/๒๒ มกราคม"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      //flashcardElement.style.lineHeight = '5px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
